# Chat - API Docs (Sockets + HTTP) (rus)

<b>!</b> Для точности умышленно будет использоваться тавтология.

## Сценарий чата
>	пользователь выбирает участников чата, задаёт название чата, обложку <br>
	-> отправляется HTTP POST запрос по адресу /chat <br>
	-> на сервере пользователи привязываются к чату, задаётся creator_id <br>
	--------------------------------------------------------------------------------------------------- <br>
	-> пользователи по сокетам соединяются с сервером <br> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
		при каждом соединении в коллекцию(таблицу) 'users' записывается Socket id присоединившегося пользователя <br> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
		(потому что при каждом соединении socket.io формирует новый id для присоединившегося поьзователя) <br>
	-> каждому участнику чата присылается массив всех участников конкретного чата, <br> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
		где каждый элемент массива является объектом и содержит Socket id конкретного участника, <br> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
		таким образом пользователь может слать сообщения участникам чата, а не всем пользователям, которые зарегистрированны в приложении


<br><br>
<b>!</b> Перед отправкой данных по сокетам нужно
	создать socket соединение по адресу localhost:2222 (http://ip_address:2222 в продакшине)
	с socket namespace 'chat' 
	(смотри http://socket.io/docs/rooms-and-namespaces/#custom-namespaces)

<b>!</b> В GET запросах будет использоваться стиль
	с указанием параметров после знака вопроса, по той причине, что к GET запросу нельзя прикрепить тело,
	в котором можно указать доп. параметры <br>
<b>!</b> Во всех остальных запросах(POST, PUT, DELETE...), где можно прикрепить тело,
	служебные параметры, к примеру, token, нужно указывать в теле запроса <br>
<b>!</b> Данные, которые нужно записать в БД, обязательно обернуть в объект "data"
<br><br>


## Операции над чатом
- Чтение(получение) чата(беседы) <br>
	отослать GET запрос по адресу /chat?<b>id</b>=<i>abc123</i>&<b>token</b>=<i>abc123</i>, <br>
	где id - это id чата, <br>
	где token - ключ доступа <br>
> Все авторизованные пользователи могут получить чат, в котором они участвуют

- Чтение(получение) чатов(бесед) <br>
	отослать GET запрос по адресу /chats?<b>token</b>=<i>abc123</i>, <br>
	где token - ключ доступа <br>
> Все авторизованные пользователи могут получить чаты, в которых они участвуют

- Создание чата(беседы) <br>
	отослать POST запрос по адресу /chat, <br>
	в тело запроса прикрепить данные следующего вида:
	```json
	{
		"token": "fdh4gk64gh6df4g456f5sddh6df64df6g4fd6h54fgh56",
		"data": {
			"name": "New chat name",
			"imgUrl": "http://test.com/new_chat_cover.jpg"
		}
	}
	```
	token - обязательное поле, которое сервер использует для определения прав доступа(роли пользователя)
> Все авторизованные пользователи

- Редактирование чата <br>
	отослать PUT запрос по адресу /chat/:id, где :id - это id чата, <br>
	в тело запроса прикрепить данные следующего вида:
	```json
	{
		"token": "fdh4gk64gh6df4g456f5sddh6df64df6g4fd6h54fgh56",
		"data": {
			"name": "New chat name",
			"imgUrl": "http://test.com/new_chat_cover.jpg"
		}
	}
	```
	token - обязательное поле, которое сервер использует для определения прав доступа(роли пользователя)
> Любой участник чата может отредактировать название чата(беседы) и обложку

- Удаление чата <br>
	отослать DELETE запрос по адресу /chat/:id, где :id - это id чата, <br>
	в тело запроса прикрепить данные следующего вида:
	```json
	{
		"token": "fdh4gk64gh6df4g456f5sddh6df64df6g4fd6h54fgh56"
	}
	```
	token - обязательное поле, которое сервер использует для определения прав доступа(роли пользователя)
> Только создатель чата(беседы) может удалить чат, <br>
	но любой участник может покинуть чат <br>
	и удалить чат из списка своих чатов. <br> <br>
	Если пользователь покинет чат, то сервер отвяжет его от чата, пользователю не будут присылаться новые сообщения по этому чату. <br> <br>
	Если пользователь удалит чат из списка своих чатов, то есть очистит свою персональную историю чата, <br>
	то он не будет отвязан от чата, и, когда прийдёт новое сообщение, этот чат снова появится в списке чатов.



<br>
## Операции над сообщениями
- Создание(отправка) сообщения <br>
	при помощи socket.io сделать emit события 'clientMessage', прикрепить данные следующего вида:
	```json
	{
		"token": "fdh4gk64gh6df4g456f5sddh6df64df6g4fd6h54fgh56",
		"chat_id": "t9r7g9re7g956449sdg",
		"data": {
			"messageCreator_id": "ed2bdfb7dfd",
			"message_text": "Some message text."
		}
	}
	```
	по chat_id сервер вычислит усастников чата и разошлёт им новосозданное сообщение;
	token - обязательное поле, которое сервер использует для определения прав доступа(роли пользователя)
> Любой участник чата может отсылать сообщения в текущий чат

- Чтение(получение) сообщения <br>
	при помощи socket.io создать обработчик события 'serverMessage'
> Любой участник чата может получать сообщения текущего чата


- Редактирование сообщения не допускается


- Удаление сообщения <br>
	при помощи socket.io сделать emit события 'deleteMessage', прикрепить данные следующего вида:
	```json
	{
		"token": "fdh4gk64gh6df4g456f5sddh6df64df6g4fd6h54fgh56",
		"message_id": "dfg6df6df4gf6g6",
		"messageRemover_id": "dfg6df6df4gf6g6"
	}
	```
	messageRemover_id - обязательное поле, которое нужно, чтобы сервер определил, от какого пользователя отвязать сообщение; <br>
	token - обязательное поле, которое сервер использует для определения прав доступа(роли пользователя)
> Любой участник чата может удалить(отвязать) сообщение из своей истории чата, <br>
	при этом у других участников это сообщение остаётся


- Удаление множества сообщений <br>
	при помощи socket.io сделать emit события 'deleteMessages', прикрепить данные следующего вида:
	```json
	{
		"token": "fdh4gk64gh6df4g456f5sddh6df64df6g4fd6h54fgh56",
		"messages_ids": [
			"dfg6df6df4gf6g6",
			"6df4dabcf6fg6df"
		],
		"messageRemover_id": "dfg6df6df4gf6g6"
	}
	```
	messageRemover_id - обязательное поле, которое нужно, чтобы сервер определил, от какого пользователя отвязать сообщения; <br>
	token - обязательное поле, которое сервер использует для определения прав доступа(роли пользователя)
> Любой участник чата может удалить(отвязать) сообщения из своей истории чата, <br>
	при этом у других участников эти сообщения остаются
